１９９７年/t  全年/n  和/c  １２月份/t  ３６/m  个/q  大中城市/j  商品/n  零售/vn  价格/n  变动/v  幅度/n  
地区/n  全年/n  与/p  １２月份/t  上年/t  比/v  与/p  上年/t  同月/d  比/v  与/p  上月/t  比/v  （/w  ±/w  ％/w  ）/w  （/w  ±/w  ％/w  ）/w  （/w  ±/w  ％/w  ）/w  
平均/v  ０．８/m  －１．１/m  ０．２/m  涨幅/n  低于/v  平均/a  水平/n  的/u  
南京/ns  －２．４/m  －３．８/m  －０．２/m  
厦门/ns  －２．１/m  －３．０/m  ０．１/m  
上海/ns  －１．２/m  －３・１/m  －０．１/m  
郑州/ns  －０．７/m  －１．８/m  －０．４/m  
南宁/ns  －０．６/m  －５．３/m  －１．１/m  
广州/ns  －０．６/m  －２．２/m  －０．２/m  
南昌/ns  －０．５/m  －２．７/m  －０．５/m  
海口/ns  －０．４/m  －３．３/m  －１．０/m  
深圳/ns  ０．０/m  －１．７/m  －０．３/m  
青岛/ns  ０．２/m  －３．４/m  ０．３/m  
大连/ns  ０．６/m  －１．９/m  －０．３/m  
天津/ns  ０．７/m  －１．６/m  ０．５/m  
武汉/ns  ０．７/m  －１．１/m  ０．０/m  
太原/ns  ０．７/m  －０．８/m  ０．３/m  
贵阳/ns  ０．７/m  ２．６/m  －０．３/m  
宁波/ns  ０．８/m  －１．０/m  ０．５/m  
长沙/ns  ０．８/m  －０．８/m  －０．２/m  涨幅/n  高于/v  平均/a  水平/n  的/u  
合肥/ns  ０．９/m  －０．４/m  －０．５/m  
乌鲁木齐/ns  １．０/m  ０．１/m  ２．８/m  
石家庄/ns  １．１/m  ０．２/m  ０．３/m  
福州/ns  １．２/m  ０．４/m  ０．５/m  
昆明/ns  １．４/m  －０．３/m  －０．４/m  
西安/ns  １．５/m  －０．４/m  －０．７/m  
济南/ns  １．５/m  ０．６/m  １．６/m  
长春/ns  １．５/m  １．０/m  １．３/m  
兰州/ns  １．５/m  １．１/m  ０．９/m  
重庆/ns  １．６/m  －１．３/m  －０．９/m  
沈阳/ns  １．７/m  －０．５/m  ０．３/m  
哈尔滨/ns  １．８/m  －１．２/m  ０・０/m  
银川/ns  ２．２/m  ０．９/m  ０．１/m  
拉萨/ns  ２．２/m  １．１/m  ０．７/m  
杭州/ns  ２．４/m  ０．９/m  ０．２/m  
呼和浩特/ns  ２．８/m  ０．８/m  －０．５/m  
成都/ns  ２．９/m  －０．９/m  －０．２/m  
西宁/ns  ３．２/m  １．４/m  １．１/m  
北京/ns  ３．８/m  ２・０/m  １．８/m  
（/w  [国家/n  计委/j]nt  [国家/n  统计局/n]nt  ）/w  
