１９９７年/t  全年/n  和/c  １２月份/t  各省/r  （/w  区/n  、/w  市/n  ）/w  商品/n  零售/vn  价格/n  变动/vn  幅度/n  
地区/n  全年/n  与/p  １２月份/t  上年/t  比/v  与/p  上年/t  同月/d  比/v  与/p  上月/t  比/v  （/w  ±％/w  ）/w  （/w  ±％/w  ）/w  （/w  ±％/w  ）/w  
全国/n  平均/v  ０．８/m  －１．２/m  ０．１/m  涨幅/n  不/d  高于/v  全国/n  平均/a  水平/n  的/u  
上海/ns  －１．２/m  －３．１/m  －０．１/m  
江苏/ns  －０．７/m  －２．４/m  ０・０/m  
海南/ns  －０．６/m  －３．５/m  －１．０/m  
安徽/ns  －０．６/m  －１．６/m  ０．０/m  
广西/ns  －０．４/m  －４．２/m  －０．８/m  
江西/ns  －０．４/m  －２．２/m  －０．２/m  
福建/ns  －０．２/m  －２．５/m  －０．７/m  
广东/ns  －０．２/m  －２．１/m  －０．４/m  
浙江/ns  ０．３/m  －１．９/m  －０．１/m  
湖南/ns  ０．３/m  －１．８/m  －０．７/m  
河南/ns  ０．５/m  －１．５/m  －０．４/m  
天津/ns  ０．７/m  －１．６/m  ０．５/m  
山东/ns  ０．８/m  －１．４/m  ０．５/m  涨幅/n  高于/v  全国/n  平均/a  水平/n  的/u  
辽宁/ns  １．０/m  －０．６/m  ０．８/m  
山西/ns  １．３/m  ０．９/m  ０．５/m  
湖北/ns  １．５/m  －０．６/m  －０．４/m  
贵州/ns  １．５/m  ４．２/m  －０．１/m  
重庆/ns  １．６/m  －１．３/m  －０．９/m  
陕西/ns  １．６/m  ０．１/m  －０．５/m  
甘肃/ns  １．６/m  ０．８/m  ０．７/m  
吉林/ns  １．８/m  －０．１/m  １．０/m  
新疆/ns  １．８/m  ０．２/m  ２．４/m  
河北/ns  ２．０/m  ０．４/m  ０．８/m  
黑龙江/ns  ２．２/m  －０．６/m  －０．１/m  
宁夏/ns  ２．２/m  ０．６/m  ０．３/m  
内蒙古/ns  ２．３/m  ０．４/m  ０．６/m  
云南/ns  ２．３/m  ０．７/m  －０．４/m  
四川/ns  ２・９/m  ０・５/m  －０・３/m  
青海/ns  ３．０/m  １．３/m  ０．９/m  
北京/ns  ３．８/m  ２．０/m  １．８/m  
西藏/ns  
（/w  [国家/n  计委/j]nt  [国家/n  统计局/n]nt  ）/w  
